{
    "title": "壇經一6",
    "range_remark": "(P104~P115)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "A若真修道人B不見世間過 C自非卻是左D若見他人非，以上無相頌的正確順序為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.ABCD",
                "2.BADC",
                "3.ABDC",
                "4.DCBD"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "A 貪B嗔C慢D惱，以上何者屬於「根本煩惱」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.ABCD",
                "2.ABC",
                "3.AB",
                "4.BCD"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "A忿B覆C癡D諂，以上何者屬於「隨煩惱」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.ABC",
                "2.BC",
                "3.ABD",
                "4.BCD"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「但正無三障」以下何者不是三障？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.報障",
                "2.煩惱障",
                "3.業障",
                "4.魔障"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者不屬於「八風」？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.利",
                "2.衰",
                "3.苦",
                "4.恨"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "一切眾生稱作？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.人類",
                "2.凡類",
                "3.旁類",
                "4.色類"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "何人聞過則喜？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.子路",
                "2.舜",
                "3.堯",
                "4.子貢"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "何人說「夜夜抱佛腳，朝朝還共起…纖毫不相離，如身影相似」？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.傅大士",
                "2.惠能",
                "3.神光",
                "4.弘忍"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "何人說「道在螻蟻，在梯稗，在瓦甓，在屎溺」？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.子路",
                "2.惠能",
                "3.莊子",
                "4.孔子"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者是「五欲」？ A色 B聲C苦 D味",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.ABC",
                "2.ABCD",
                "3.ABD",
                "4.AD"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "聖賢仙佛的智慧，能照明一切黑暗稱",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.妙智慧",
                "2.般若智",
                "3.慧日",
                "4.照破"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "『波波』度一生，之意為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.虛渡",
                "2.忙碌",
                "3.疲勞",
                "4.奔波"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "A他非我不非B打除煩惱破C我非自有過D但自卻非心，以上無相頌的正確順序為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.ABCD            ",
                "2.ACDB  ",
                "3.CDBA",
                "4.DCBA"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "色類自有道，各不相妨惱，離道『 』，空格為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.不見道",
                "2.別覓道",
                "3.渡一生",
                "4.見性門"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "A長伸兩腳臥B自須有方便,C憎愛不關心D欲擬化他人，以上無相頌的正確順序為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.ABCD",
                "2.CADB",
                "3.DCAB",
                "4.ACDB"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "煩惱暗『 』，常須生蕙日，邪來煩惱至，正來煩惱除，空格為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.自中",
                "2.宅中",
                "3.至中",
                "4.心中"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "凡不以見性為宗旨者稱",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.不正見",
                "2.不正知",
                "3.邪宗",
                "4.邪見"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "不立文字，證悟本性的法門稱",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.出世",
                "2.說通",
                "3.法傳",
                "4.心通"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "六祖在何寺為韋使君與官僚道俗說法",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.大梵寺",
                "2.國恩寺",
                "3.法性寺",
                "4.寶林寺"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "來到這娑婆世界，濟世眾生稱？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.在世",
                "2.出世",
                "3.出家",
                "4.出塵"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "菩提本自性，…………………………………………………………….,一切盡不妨。",
            "answer": "起心即是妄淨心在妄中但正無三障世人若修道"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "法即無頓漸，……………………………………..，合理還歸一。",
            "answer": "迷悟有遲疾只此見性門愚人不可悉說即雖萬般"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "佛法在世間， ，…………邪見名世間；邪正盡打卻，菩提性宛然。",
            "answer": "不離世間覺離世覓菩提恰如求兔角正見名出世"
        }
    ]
}